% Base del estilo con letra
\ProvidesPackage{estilo/letra}

% Dimensiones: papel de 210x99 en vertical. Márgenes de 8mm arriba y abajo, 4 en el exterior y 12 en el interior.
% Exterior e interior se refiere a los márgenes externos de un libro e internos
\RequirePackage[paperheight=210mm,paperwidth=99mm,margin=8mm,inner=11mm,outer=5mm]{geometry}
% Configuración del paquete que hace el cancionero: modo letra, una columna por página y sin fondos grises en los números
\RequirePackage[lyric,onesongcolumn,noshading]{songs}
% Incluimos el estilo "por defecto" (ver archivo estilo.sty)
\RequirePackage{estilo/estilo}

% Tipografía de la letra de las canciones: sans serif tamaño 14pt y con interlineado de 16pt
\renewcommand{\lyricfont}{\fontsize{14pt}{16pt}\sffamily}

% Numeración, título y otra información de la canción:
% 	El objetivo es que el título quede alineado con el centro del libro
% 	y los números alineados con el borde de la página, para ver fácilmente los números al hojear el libro.
% MAKEPRELUDE es el comando que genera el título, vamos a crear el nuestro propio:
\renewcommand\makeprelude{%
	% Obtiene el título y número de la siguiente canción, que se pueden ver con \songtitle, \thesongnum
	\resettitles
	% Comprueba si estamos en una página par o impar
	\checkoddpage
	% en el caso de página impar: título alineado a la izquierda y número a la derecha
	\ifoddpage
		\begin{minipage}{70mm}
		{
			\raggedright
			{\fontsize{16pt}{18pt}\sffamily\bfseries\songtitle} \par
			{\fontsize{9pt}{\baselineskip}\extendprelude}
		}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{10mm}
			{\hfill \printsongnum{\thesongnum}}
		\end{minipage}
	% en el caso de página par: título alineado a la derecha y número a la izquierda
	\else
		\begin{minipage}{10mm}
			\printsongnum{\thesongnum}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{70mm}
			{
				\raggedleft {\fontsize{16pt}{18pt}\sffamily\bfseries\songtitle} \par
				{\fontsize{9pt}{\baselineskip}\extendprelude}
			}
		\end{minipage}
	\fi % fin de la disyunción por página par o impar
} % fin de MAKEPRELUDE

% Este ajuste cambia la colocación de las canciones.
% 	Con 3 una canción no pueden partirse
% 	Con 2 una canción solo puede partirse entre columnas (no nos sirve porque no hay columnas)
% 	Con 1 una canción solo puede partirse entre columnas (da igual) o entre página par e impar,
%		 es decir que no es necesario pasar la página, sino que con girar el cancionero basta.
% 	Con 0 una canción puede romperse incluso en un paso de página (necesitando pasar la página).
% 1 es buen ajuste para nuestro caso, pero aumenta en 20 el número de páginas que ocupa el cancionero.
% Además, es necesario revisar manualmente algunas canciones que se estiran demasiado, al estar en página impar y
% no poder 
\songpos{1} % TODO decidir si 1 o 0
